Катушка с нитью лежит на горизонтальном столе и может катиться по нему
без проскальзывания. Внутренний радиус катушки $r$, внешний $R$. С
какой скоростью $u$ будет перемещаться ось катушки, если конец нити
тянуть в горизонтальном направлении со скоростью $v$? Рассмотрите два
случая.
\answer{
    \begin{enumcyr*}
        \item $u = \frac{R v}{R - r}$;
        \item $u = \frac{R v}{R + r}$.
    \end{enumcyr*}
}
\tags{9, кинематика}